{
    "question": "Tindakan yang mencerminkan dalam menjaga hewan adalaha.melakukan konservasi terhapadap hewan endemikb. mengambil gading gajah dengan paksa c. membuat mantel jaket dari bulu hewand. melakukan jual beli hewan endemik",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya a.melakukan konservasi terhadap hewan endemik</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "keberagaman-merupakan-suatu-kondisi-pada-kehidupan-masyarakat-yg-996",
            "question": "Keberagaman merupakan suatu kondisi pada kehidupan masyarakat yg terdapat banyak perbedaan dalam berbagai bidang keberagaman yg dimiliki bangsa indonesia merupakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Keberagaman merupakan suatu kondisi pada kehidupan masyarakat yg terdapat banyak perbedaan dalam berbagai bidang. Keberagaman yang dimiliki bangsa indonesia merupakan <strong>a</strong><strong>n</strong><strong>u</strong><strong>g</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong>.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pembahasan :</h2><p>Di Indonesia, sangatlah banyak keberagaman, Indonesia disebut sebagai negara <strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>j</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>.</em></strong> Keberagaman yang dimiliki Indonesia ini antara lain adalah seperti keberagaman suku, ras, agama, antargolongan, pekerjaan, budaya, kesenian, dan lain lain. Keberagaman ini merupakan anugerah yang diberikan oleh Tuhan kepada negara Indonesia, keberagaman ini jugalah yang membuat bangsa Indonesia kaya.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><p><strong><em>A</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>d</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong></p><ul><li>Dapat menumbuhkan sikap persatuan dan kesatuan</li><li>Dapat menimbuhkan sikap toleransi</li><li>Dapat menambah wawasan dan ilmu</li><li>Menjadi identitas bagi suatu negara</li><li>Dapat menarik turis dalam negeri maupun luar negeri</li><li>Dan lain lain</li></ul><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><p>Setelah mengetahui beberapa manfaat yang diperoleh dengan adanya keberagaman, maka tak heran jika keberagaman merupakan suatu anugerah dan kekayaan bagi bangsa Indonesia. Oleh sebab itu, kita harus mensyukuri karena Tuhan telah memberikan bangsa Indonesia keberagaman.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pelajari Lebih Lanjut :</h2><ol><li>Macam macam keberagaman agama di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/14769756</li><li>Macam macam keberagaman ras di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/9323593</li><li>6 hal yang merupakan keberagaman yang dimiliki negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/199089</li><li>Alasan negara Indonesia merupakan negara yang majemuk https://brainly.co.id/tugas/5505132</li></ol><h3>=================</h3><h2>Detail Jawaban : </h2><p><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>PPKn</p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7 (SMP)</p><p><strong>B</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Bab 4 - Pembelajaran Keregaman Suku, Agama, Ras dan Antargolongan dalam Bingkai Bhinneka Tunggal Ika</p><p><strong>K</strong><strong>o</strong><strong>d</strong><strong>e</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>o</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7.9.4</p><p><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Keberagaman sebagai Anugerah, Keberagaman sebagai Kekayaan Bangsa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebhinnekaan-bangsa-indonesia-merupakan-rahmat-allah-merupakan-se-652",
            "question": "Kebhinnekaan bangsa indonesia merupakan rahmat allah merupakan sebuah potensi sekaligus tantangan bagi bangsa indonesia . jelaskan maksud pernyataan tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kita harus bersyukur karema Allah telah memberi kemerdekaan bagi rakyat indonesia dan tercipta lah pancasila,bhineka tunggal ika,undang\u00b2 dasar 1945 semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-latar-belakang-beridirinya-organisasi-perserikatan-bang-597",
            "question": "Jelaskan latar belakang. beridirinya organisasi perserikatan bangsa2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Latar belakang terbentuknya PBB disebabkan oleh Perang Dunia II yang membawa banyak dampak buruk bagi masyarakat dunia. Dampak Perang Dunia II tersebut membuat banyak negara menginginkan perdamaian dan keamanan bersama. Amerika Serikat, Inggris, dan Uni Soviet kemudian berembuk untuk membuat organisasi perdamaian</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semangat-kebangkitan-nasional-bagi-perjuangan-bangsa-indonesia-da-268",
            "question": "Semangat kebangkitan nasional bagi perjuangan bangsa Indonesia dalam meraih kemerdekaan ditandai dengan lahirnya organisasi    A. Trikoro Darmo\r\nB. Kosgoro\r\nC.PNI (Pemuda Nasional Indonesia)\r\nD.Boedi Oetomo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D.Boedi Oetomo\u200b</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>maaf kalau slah semoga membantu : )</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-harus-kamu-lakukan-sebagai-remaja-dalam-rangka-ikut-memb-178",
            "question": "Apa yang harus kamu lakukan sebagai remaja dalam rangka ikut membangun masyarakat dan bangsa?    bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita sebagai remaja lebih kreatif dalam rangka ikut membangun masyarakat dan bangsa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-yang-terdapat-dalam-masyarakat-indonesia-merupakan-ke-721",
            "question": "Keberagaman yang terdapat dalam masyarakat indonesia merupakan kekayaan bangsa yang berharga dan harus dijaga serta harus diperhatikan demi persatuan dan kesatuan apa manfaat dari adanya persatuan dan kesatuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Adanya penyatuan kekuatan dari berbagai suku bangsa agar negeri tetap kokoh</p><p>2. Terwujudnya kedamaian dan kerukunan di lingkungan masyarakat</p><p>3. Tumbuhnya rasa kesadaran di hati masing-masing orang untuk menjaga tali persatuan</p><p></p><p>---</p><p><em>#</em><em>s</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-apakah-arti-simbol-gambar-di-smaping-b-647",
            "question": "5.\r\nApakah arti simbol gambar di smaping?\r\nB\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gambarnya?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gambarnya tidak ada</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-musyawarah-memiliki-tujuan-yang-baik-pendapat-dari-semu-146",
            "question": "Kegiatan musyawarah memiliki tujuan yang baik. pendapat dari semua peserta musyawarah harusd selesaikan dengan cara..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dilakukan penuh tanggung jawab </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-4-contoh-sikap-bela-negara-yg-dapat-kamu-lakukan-di-ling-308",
            "question": "Tuliskan 4 contoh sikap bela negara yg dapat kamu lakukan di lingkungan sekolah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Menghormati guru</p><p>- menaati peraturan sekolah</p><p>- Menjaga nama baik sekolah</p><p>- Menciptakan suasana yang rukun dan damai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>contoh sikap bela negara y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g dapat kamu lakukan di lingkungan </strong><strong>sekolah:</strong></p><p></p><ol><li>Menghormati guru sebagai pahlawan tanpa tanda jasa. </li><li>Mengikuti upacara bendera yang dilaksanakan pada sekolah </li><li>Menaati peraturan yang sudah ditentukan pada setiap sekolah </li><li>Tidak melakukan penyimpangan yang melanggar nilai-nilai pancasila. </li><li>Bersikap sopan dan santun, serta saling tolong menolong kepada teman maupun kepada guru.</li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-kan-beberapa-contoh-nilai-religius-dalam-kehidupan-sehari-h-668",
            "question": "Tulis kan beberapa contoh nilai religius dalam kehidupan sehari hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Beribadah</p><p>- berdoa kepada Tuhan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}